   집에 태백산맥 전집이 있는데 계속 읽지 못하다가
   우연히 txt파일을 발견하여 e-ink 리더에 넣고 난 후에야  
   다 읽게 되었습니다. 
   갖고 다니기도 편리하고, 자기 전에 누워서 읽기도 편하고 
   좋은 점이 참 많죠. 
   다만 오타가 많은 것이 흠인데, 
   어떤 부분은 문단 전체가 빠져 있는 것 같기도 합니다.
   여기서 "그런것 같다"는 것은 제가 직접적인 비교를 해본적이 없기 때문입니다.
   
   이제서야 마음을 먹었습니다.
   txt 파일을 책과 비교하여 잘못된 부분 또는 빠진 부분을 보충해 가기로 말이지요.
   
   짧지 않은 길이 될텐데, 누군가가 함께 해준다면 좋겠습니다.
   뭐 혼자 끝까지 한다고 해도 할 수 없죠.
   
   제가 받았던 태백산맥의 감동을 좀 더 많은 분들이 받을 수 있으면 좋겠습니다.
   아, 물론 집에 전집으로 하나씩은 사셔야죠. 
   txt 파일로 있는 것 하고 책장에 꽂혀 있는 것 하고는 또 다르니까요.
   
   각 파일을 열어보면 txt 파일을 처음에 입력한 봉사자 소속과 이름이 있습니다. 
   봉사자 분들, 감사합니다.
   
   그리고 위대한 소설을 목숨에 위협을 받아가며 완성해 주신 
   조정래 작가님께도 정말 감사하다는 말씀 드립니다.
   